---
title: "आर्यमञ्जुश्रीबुद्धक्षेत्रगुणव्यूहालङ्कारनाममहायानसूत्रात् आर्यमञ्जुघोषकृतं प्रणिधानं"
date: 2022-09-04T19:31:59+05:30
draft: false
---

॥ ॐ नमो बुद्धाय ॥

यावती प्रथमा कोट्यः
संसारस्यान्तवर्जिताः । \
तावत्सत्त्वहितार्थाय
चरिष्याम्यमितां चरिं ॥१॥

उत्पादयामि संबोधौ
चित्तं नाथस्य सम्मुखं । \
निमन्त्रये जगत्सर्वं
दारिद्र्यान्मोचितास्मि तत् ॥२॥

व्यापादखिलचित्तं वा
ईर्ष्यामात्सर्यमेव वा । \
नाद्याग्रेण करिष्यामि
बोधिं प्राप्स्यामि यावता ॥३॥

ब्रह्मचर्यं चरिष्यामि
कामांस्त्यक्ष्यामि पापकान् । \
बुद्धानामनुशिक्षिष्ये
शीलसंवरसंयमे ॥४॥

नाहं त्वरितरूपेण
बोधिं प्राप्तुमिहोत्सहे । \
अपरान्तकोटिं स्थास्यामि
सत्वस्यैकस्य कारणात् ॥५॥

क्षेत्रं विशोधयिष्यामि
अप्रमेयमचिन्तियम् । \
नामधेयं करिष्यामि
दशदिक्षु च विश्रुतम् ॥६॥

कायवाक्कर्मणि चाहं
शोधयिष्यामि सर्वशः । \
शोधयिष्ये मनःकर्म
कर्म कर्त्तास्मि नाशुभम् ॥७॥

॥ इति श्रीमञ्जुश्रीबुद्धक्षेत्रगुणव्यूहालङ्कारनाममहायानसूत्रात् श्रीमञ्जुघोषकृतं प्रणिधानं संपूर्णम् ॥

[//]: # (sources)
[//]: # (https://read.84000.co/translation/UT22084-041-004.html)
[//]: # (http://gretil.sub.uni-goettingen.de/gretil/corpustei/transformations/html/sa_zAntideva-zikSAsamuccaya-alt.htm)
[//]: # (http://gretil.sub.uni-goettingen.de/gretil/corpustei/transformations/html/sa_zAntideva-zikSAsamuccaya.htm)
[//]: # (Gergely Hidas, Powers of Protection page 198)
[//]: # ()
[//]: # ()
[//]: # ()
